消防回應

【消防處回應】

消防處對於昨晚在深水埗街頭一名男子在消防車輛前被襲的事件深表關注。本處明白市民對於在場消防人員未能即時向該名男子施以援手感到失望。然而，本處希望各位市民能夠理解，近月在香港發生的極端暴力事件及混亂情況是前所未見。而消防人員對於處理暴力事件亦沒有足夠的經驗、相關訓練和適當的保護裝備。對於屬員在應對事件所面對的困難，希望廣大市民能夠諒解。

當晚約10時34分，本處接報深水埗港鐵站發生一宗二級火警。當中被調派的泵車和細搶救車在前往處理該宗火警時，途經欽州街和長沙灣道交界，遇到一大群手持木棍、鐵通、鐵枝、竹枝等的人士與一名手持利刀的白衣男子互相追逐及打鬥。雙方均持有攻擊性武器，在消防車輛旁打鬥。當時群情洶湧，打鬥激烈，部分人士將大量物件擲向消防車。

根據部門發出的行動指引，消防人員在處理暴力事故的時候，應該盡量避免進入衝突區域。但在上述事件中，消防人員在前往火警現場時，該前往路線在一瞬間突然轉變為一個危險區域。因此，當時消防人員根據評估，未能確保在安全情況下能夠向該名男子提供即時協助。儘管如此，當時消防人員已嘗試啟動消防車輛上的警號和在車內向外喝止施襲者，希望可令他們停止襲擊。在約一分多鐘後，該名男子已在細搶救車的車尾方向迅速離去，本處人員於是繼續前往處理該宗二級火警。

本處會因應近日不同社會事件總結相關的行動經驗，以優化處理暴力事故的行動指引。

而消防人員對於處理暴力事件亦沒有足夠的經驗、相關訓練和適當的保護裝備。

咁就岩啦呢d咪叫中立囉

遇到一大群手持木棍、鐵通、鐵枝、竹枝等的人士與一名手持利刀的白衣男子互相追逐及打鬥。
好過果堆fake news

G 持

呢啲至係正常嘅回應

接受

OK no problem

本處會因應近日不同社會事件總結相關的行動經驗，以優化處理暴力事故的行動指引。

會跟進處理暴力事故的行動指引會優化到點

消防 救護

有槍都掉頭走啦
叫消防落車救人?
啲藍絲搬龍門搬到呢

早兩星期好似屌消防救人 依家又屌唔救

POPO有兩支炮係 721見到白衫都調頭走
警犬憑咩屌消防唔幫你手？

再者人地有任務在身呀屌你成個世界要服務你呀

唔係要消防幫邊面 佢保持中立就得

學班狗講，有小小落差姐